---
title: プラネット・アース
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> このページはまだ書きかけなので、抜けている部分があるかもしれません。
> このページはまだ作成中です。

## 地球の簡単な説明

### 正しい世界地図

[[ガル・ピーターズ投影図](https://www.partir.com/cartedumonde/carte-monde-taille-relle.jpg)]

ピータース図法（ジェームス・ガル（1808-1895）とアルノ・ピータース（1916-2002）にちなんで、ガール・ピータース図法）は、メルカトル図法と違って、大陸の実際の表面積を考慮することができる地図投影法である。メルカトル図法とは異なり、大陸の表面積を考慮することができるが、局所的には角度が保たれず、大陸が変形してしまう。[^1]

### 異なる生態系の簡単な説明

## 水の循環

### 地球上のさまざまな水の形態の説明

### 水循環と環境との相互作用の説明

### 人間活動が水循環に及ぼす影響

## 光合成と酸素生産

### 光合成と酸素生産における光合成の役割について説明する。

地球はその誕生以来、常に情報を創造し続けてきた。この情報のおかげで、秩序だった物質の動きが生まれ、形、色、動きといった類まれな多様性が生まれた。

光合成のメカニズムを担う植物の遺伝子にコード化された情報である。植物界に特有のこのプロセスは、生命システムを特に効率的なものにしており、これに匹敵するものはない。光合成にはエネルギー的な力と化学的な力の両方がある。未加工の非物質的なエネルギー、つまり光エネルギーを取り込み、それを貯蔵し、ナノジュール以下の分子スケールで極めて細かく再分配する。また、分散している鉱物元素を物質や分子に結合させることも可能であり、それ自体が相互作用の中に情報を持ち、その組成の中にエネルギーを持つ。

これはエネルギーの物理法則から見れば、驚異的な現象である。物理学の法則では、エネルギー源から放出されたエネルギーは分散し、劣化し、ますます使えなくなるはずである。遺伝子ライブラリーに含まれる情報のおかげで、植物はエントロピーとして知られるエネルギーの物理法則に逆らうことができる。物質が秩序立てて組織化され、エネルギーがチャネリングされるのだ。物質が秩序化され、組織化され、エネルギーが調整されるのである。宇宙に無限に存在する物質と比べれば、有機物はレースのようなもので、どんな形にもなる。フック、滑車、車輪、ケーブル、ドア、点、鎖の形をした分子の集まりが、生きている物質[^2]を構成しているのだ。

### 人間活動が光合成と酸素生産に及ぼす影響

## 炭素循環

### 炭素循環とその環境との相互作用について説明する。

### 人間活動が炭素循環と温室効果ガスに及ぼす影響

さらに、このような偉業を達成するための材料やエネルギーは、炭素を主成分とする地球サーモスタットを変化させ、それらが使用されると大気中に温室効果ガスが追加される。そして大気は加熱する。セメントや石膏、石灰石のもとになる石灰岩は炭素質の岩石であり、私たちが使用するエネルギー源の 80％を占める石油、石炭、ガス、あるいは私たちが走行するアスファルトの 100％は炭素質の岩石である。この炭素は地球の最初の地殻には存在せず、大気に集中していた。それが生物によって大気中から地殻に移動し、吸収されて海の底や陸地やラグーンの地層に堆積したのである。生物が何億年もかけて埋めた炭素を、私たちはわずか数十年で放出しようとしているのだ。私たちは、私たち自身を含め、今日の進化した生命体のほとんどの起源である平衡系を不安定にしているのである。

## 生物多様性

### 地球上の生命にとって生物多様性が重要であることの説明

### 人間活動が生物多様性に及ぼす影響

世界の森林と湿地帯の半分以上が 1 世紀で消滅した[^2]。

## 土壌

### 地球上の生命にとって土壌が重要であることの説明

### 人間活動が土壌に及ぼす影響

世界の土壌の 3 分の 1 は劣化している。[^4]

## 天然資源

### さまざまな天然資源（水、空気、土壌など）の説明。

### 天然資源の持続可能な管理

### 天然資源の持続可能な代替案

## 陸上および海洋生態系

### さまざまな陸上および海洋生態系とその重要性の説明

### 人間活動が生態系に与える影響

## 情報源

[^1]: [ウィキペディア：ピータース予想](https://fr.wikipedia.org/wiki/Projection_de_Peters)
[^2]: イザベル・ドラノワ『共生経済』アクテス・スッド｜コリブリ、2017 年
[^3]: [国際連合食糧農業機関（FAO） ](https://www.zones-humides.org/milieux-en-danger/etat-des-lieux)
[^4]: [国際連合食糧農業機関（FAO）](https://www.fao.org/newsroom/detail/agriculture-soils-degradation-FAO-GFFA-2022/fr)
